.. _tutorial-setup:

Шаг 2: Код для настройки приложения
===================================

Сейчас, когда наша схема уже на месте, мы можем создать модуль приложения.
Давайте назовём его flaskr.py. Мы разместим его в папке flaskr. Начнём с
добавления импортирования необходимых нам модулей, а также с добавления
раздела конфигурации.  Для небольших приложений допустимо размещать
конфигурацию прямо внутри модуля, что мы сейчас и сделаем.  Однако, более
прозрачным решением было бы создание отдельного файла `.ini` или `.py` и
загрузка или импорт значений оттуда.

Сперва мы добавим в `flaskr.py` импортирование модулей::

    # все импорты
    import sqlite3
    import os
    from flask import Flask, request, session, g, redirect, url_for, abort, \
         render_template, flash

    # конфигурация
    DATABASE = '/tmp/flaskr.db'
    DEBUG = True
    SECRET_KEY = 'development key'
    USERNAME = 'admin'
    PASSWORD = 'default'

Далее, мы должны создать наше текущее приложение и инициализировать
его в помощью конфигурации из того же файла, т. е. flaskr.py::

    # создаём наше маленькое приложение :)
    app = Flask(__name__)
    app.config.from_object(__name__)

    # Загружаем конфиг по умолчанию и переопределяем в конфигурации часть
    # значений через переменную окружения
    app.config.update(dict(
        DATABASE=os.path.join(app.root_path, 'flaskr.db'),
        DEBUG=True,
        SECRET_KEY='development key',
        USERNAME='admin',
        PASSWORD='default'
    ))
    app.config.from_envvar('FLASKR_SETTINGS', silent=True)

Объект :class:`~flask.Config` работает подобно словарю, поэтому мы можем
обновлять его с помощью новых значений.

.. admonition:: Путь к базе данных

    Операционные системы знают концепцию текущего рабочего каталога для
    каждого из процессов.  К несчастью, в случае веб-приложений, вы не
    можете отталкиваться от этого, так как у вас может быть более одного
    приложения в одном и том же процессе.

    По этой причине, для получения пути к приложения может быть использован
    атрибут ``app.root_path``.  Если одновременно использовать модуль
    ``os.path``, можно легко найти все файлы.  В этом примере мы поместили
    базу данных прямо рядом с приложением.

    Для реальных рабочих приложений вместо этого рекомендуется использовать
    :ref:`instance-folders`.

Обычно, загрузка отдельного, определяемого через переменную окружения,
конфигурационного файла является хорошей идеей.  Flask позволяет вам
импортировать множество конфигураций, используя при этом те установки,
которые были определены в последнем из импортов.  Это позволяет использовать
при настройках конфигурации мощные возможности.  Для достижения этого
используется :meth:`~flask.Config.from_envvar`.

    app.config.from_envvar('FLASKR_SETTINGS', silent=True)

Просто определите переменную окружения :envvar:`FLASKR_SETTINGS`, которая
укажет, какой файл конфигурации необходимо загрузить.  Опция silent просит
Flask не ругаться, если вышеуказанная переменная окружения не установлена.

В добавление к сказанному, вы можете использовать метод
:meth:`~flask.Config.from_object` объекта конфигурации, указавему имя
импортируемого модуля.  Flask проинициализирует переменную из этого модуля.
Заметим, что в любом случае будут учтены только имена переменных, заданные в
верхнем регистре.

``SECRET_KEY`` нужен для обеспечения безопасности сессий на стороне клиента.
Выбирайте этот ключ с умом, и настолько трудный для разгадывания
и сложный, насколько это возможно. Флаг DEBUG включает или отключает
интерактивный отладчик.  *Никогда не оставляйте режим отладки активированным
при реальном использовании системы*, потому что
это позволит пользователям исполнять код на сервере!

Добавим также метод, который позволяет простым способом соединиться с
указанной базой данных.  Он может быть использован для открытия соединения
по запросу, а также из интерактивной командной оболочки Python или из скрипта.
Это пригодится в дальнейшем.  Мы создаём простое соединение с базой данных
SQLite и далее просим его использовать для представления строк объект
:class:`sqlite3.Row`.  Это позволит нам рассматривать строки, как если бы
они были словарями, а не кортежами.

::

    def connect_db():
    """Соединяет с указанной базой данных."""
	rv = sqlite3.connect(app.config['DATABASE'])
        rv.row_factory = sqlite3.Row
        return rv


Наконец, мы просто добавляем строчку в конце файла, которая запускает
сервер, если мы хотим запустить этот файл как отдельное приложение::

    if __name__ == '__main__':
        app.run()

Отвлекаясь на минутку, приведём способ, которым достигается запуск
приложения без каких-либо проблем - это делается с помощью следующих
команд::

   python flaskr.py

Вы увидите сообщение, которое сообщает вам о том, что сервер запущен,
и адрес, по которому вы можете к нему получить доступ.

Когда вы зайдёте с помощью своего браузера на сервер, вы получите ошибку
404 (страница не найдена), так как у нас пока нет ни одного представления
(view).  Однако, мы сфокусируемся на этом чуть позже.  Для начала мы
должны добиться, чтобы заработала база данных.

.. admonition:: Сервер, доступный из внешнего мира

   Хотите, чтобы ваш сервер был публично доступным?  Для получения
   дополнительной информации обратитесь к разделу
   :ref:`externally visible server <public-server>`.

Продолжение: :ref:`tutorial-dbcon`.

`Оригинал этой страницы <http://flask.pocoo.org/docs/tutorial/setup/>`_